{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le nombre moyen de repas qu'une personne dans une zone à faible revenu saute en raison de la pénurie alimentaire ?",
            "TrueAnswer": "2",
            "FalseAnswer": [
              "1",
              "3",
              "4"
            ],
            "Explanation": "Dans les zones à faible revenu, les gens sautent en moyenne 2 repas par semaine en raison de la pénurie alimentaire."
          },
          {
            "Question": "Lequel de ces facteurs contribue aux déserts alimentaires ?",
            "TrueAnswer": "Manque de magasins d'alimentation",
            "FalseAnswer": [
              "Offre alimentaire adéquate",
              "Marchés de producteurs abondants",
              "Accès facile aux supermarchés"
            ],
            "Explanation": "Le manque de magasins d'alimentation est un facteur important dans la création de déserts alimentaires, rendant difficile l'accès à une alimentation saine pour les gens."
          },
          {
            "Question": "Quel pourcentage de ménages en insécurité alimentaire ne peut pas se permettre des repas équilibrés?",
            "TrueAnswer": "50%",
            "FalseAnswer": [
              "25%",
              "75%",
              "90%"
            ],
            "Explanation": "50% des ménages en insécurité alimentaire luttent pour se permettre des repas équilibrés, ce qui entraîne des carences nutritionnelles et des problèmes de santé."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe démographique fait face à des taux disproportionnellement plus élevés d'insécurité alimentaire ?",
            "TrueAnswer": "Minorités",
            "FalseAnswer": [
              "Jeunes adultes",
              "Personnes âgées",
              "Familles de classe moyenne"
            ],
            "Explanation": "Les minorités sont touchées de manière disproportionnée par l'insécurité alimentaire en raison des inégalités systémiques et du manque d'accès aux ressources."
          },
          {
            "Question": "Que signifie l'acronyme SNAP en termes de programmes d'aide alimentaire?",
            "TrueAnswer": "Programme d'assistance nutritionnelle supplémentaire",
            "FalseAnswer": [
              "Programme d'assistance aux besoins spéciaux",
              "Programme d'aide nutritionnelle solidaire",
              "Programme d'accès subventionné à la nutrition"
            ],
            "Explanation": "Le SNAP, ou Programme d'assistance nutritionnelle supplémentaire, aide les personnes et les familles à faible revenu à acheter des aliments nutritifs pour une alimentation plus saine."
          },
          {
            "Question": "Quel impact l'insécurité alimentaire a-t-elle sur la performance scolaire des enfants ?",
            "TrueAnswer": "Diminue la réussite scolaire",
            "FalseAnswer": [
              "Augmente la motivation",
              "Améliore la concentration",
              "Améliore les capacités cognitives"
            ],
            "Explanation": "L'insécurité alimentaire a un impact négatif sur la performance scolaire des enfants, entraînant une baisse des résultats et des problèmes comportementaux à l'école."
          },
          {
            "Question": "Quel est le coût estimé d'un repas pour une famille de quatre personnes dans un désert alimentaire par rapport à une zone plus aisée?",
            "TrueAnswer": "30% plus élevé",
            "FalseAnswer": [
              "10% plus élevé",
              "20% inférieur",
              "Égal"
            ],
            "Explanation": "Dans un désert alimentaire, le coût d'un repas pour une famille de quatre personnes est estimé à 30% plus élevé par rapport à une zone plus aisée en raison de l'accès limité et des options réduites."
          },
          {
            "Question": "Combien de personnes dans le monde souffrent de sous-alimentation chronique?",
            "TrueAnswer": "690 millions",
            "FalseAnswer": [
              "250 millions",
              "500 millions",
              "1 milliard"
            ],
            "Explanation": "En 2020, environ 690 millions de personnes dans le monde souffrent de sous-alimentation chronique, faisant face à la faim et à la malnutrition."
          },
          {
            "Question": "Quel pourcentage des ménages à faible revenu dépend des banques alimentaires et des soupes populaires pour se nourrir?",
            "TrueAnswer": "40%",
            "FalseAnswer": [
              "15%",
              "25%",
              "60%"
            ],
            "Explanation": "Environ 40% des ménages à faible revenu dépendent des banques alimentaires et des soupes populaires pour répondre à leurs besoins alimentaires, mettant en évidence l'impact de l'insécurité alimentaire."
          },
          {
            "Question": "Dans quelles régions des États-Unis les déserts alimentaires sont-ils les plus prévalents?",
            "TrueAnswer": "Régions rurales et urbaines à faible revenu",
            "FalseAnswer": [
              "Quartiers suburbains",
              "Communautés aisées",
              "Régions côtières"
            ],
            "Explanation": "Les déserts alimentaires sont les plus répandus dans les régions rurales et urbaines à faible revenu, créant des défis pour les habitants pour accéder à des options alimentaires saines et abordables."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme utilisé pour décrire les zones qui manquent d'accès à des aliments abordables et nutritifs ?",
            "TrueAnswer": "Désert alimentaire",
            "FalseAnswer": [
              "Oasis alimentaire",
              "Havre nutritionnel",
              "Paradis des épiceries"
            ],
            "Explanation": "Un désert alimentaire désigne les zones où les gens ont un accès limité à des aliments abordables et nutritifs, souvent en raison de barrières économiques et sociales."
          },
          {
            "Question": "Comment l'insécurité alimentaire impacte-t-elle les problèmes de santé chroniques dans les communautés à faible revenu ?",
            "TrueAnswer": "Aggrave les problèmes de santé",
            "FalseAnswer": [
              "Élimine les risques pour la santé",
              "Améliore la santé générale",
              "Réduit les dépenses médicales"
            ],
            "Explanation": "L'insécurité alimentaire aggrave les problèmes de santé chroniques dans les communautés à faible revenu, conduisant à des risques accrus pour la santé et des difficultés dans la gestion des conditions médicales."
          },
          {
            "Question": "Quel pourcentage du gaspillage alimentaire se produit dans les pays développés en raison de la surproduction et du comportement des consommateurs ?",
            "TrueAnswer": "56%",
            "FalseAnswer": [
              "25%",
              "40%",
              "70%"
            ],
            "Explanation": "Environ 56% du gaspillage alimentaire se produit dans les pays développés en raison de la surproduction, du comportement des consommateurs et des systèmes de distribution inefficaces."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant le manque d'accès physique ou financier à suffisamment de nourriture pour mener une vie active et saine ?",
            "TrueAnswer": "Insécurité alimentaire",
            "FalseAnswer": [
              "Suffisance nutritionnelle",
              "Pénurie culinaire",
              "Abondance des banquets"
            ],
            "Explanation": "L'insécurité alimentaire fait référence au manque d'accès constant à suffisamment de nourriture pour mener une vie active et saine en raison de contraintes financières ou physiques."
          },
          {
            "Question": "Quelle initiative vise à accroître l'accès à des aliments frais dans les communautés mal desservies grâce à des programmes d'agriculture urbaine ?",
            "TrueAnswer": "Programmes de jardins communautaires",
            "FalseAnswer": [
              "Expansion des chaînes de restauration rapide",
              "Création de supermarchés de luxe",
              "Services de livraison de nourriture en ligne"
            ],
            "Explanation": "Les programmes de jardins communautaires visent à autonomiser les communautés mal desservies en fournissant un accès à des produits frais cultivés localement grâce à des initiatives d'agriculture urbaine."
          },
          {
            "Question": "Quel rôle joue le transport dans la question de l'accès à la nourriture dans les zones à faible revenu ?",
            "TrueAnswer": "Les obstacles de transport limitent l'accès",
            "FalseAnswer": [
              "Les incitations au transport améliorent l'accès",
              "Les transports publics couvrent toutes les zones",
              "La possession d'une voiture réduit les obstacles"
            ],
            "Explanation": "Les obstacles de transport, tels que le transport en commun limité et les coûts élevés, restreignent l'accès aux supermarchés et aux aliments nutritifs pour les habitants des zones à faible revenu."
          },
          {
            "Question": "Comment les banques alimentaires contribuent-elles à relever les défis d'accès à la nourriture dans les communautés mal desservies ?",
            "TrueAnswer": "Fournir une assistance alimentaire d'urgence",
            "FalseAnswer": [
              "Limite de distribution alimentaire",
              "Vendre des excédents alimentaires à des prix de marché",
              "Offrir des adhésions exclusives"
            ],
            "Explanation": "Les banques alimentaires jouent un rôle vital dans la résolution des défis d'accès à la nourriture en fournissant une assistance alimentaire d'urgence aux personnes et aux familles dans les communautés mal desservies."
          },
          {
            "Question": "Quel problème lié à la nutrition est couramment associé à la vie dans un désert alimentaire ?",
            "TrueAnswer": "Taux plus élevés d'obésité",
            "FalseAnswer": [
              "Faible apport en vitamines",
              "Diminution de la consommation de sucre",
              "Réduction de la consommation de protéines"
            ],
            "Explanation": "Vivre dans un désert alimentaire est associé à des taux plus élevés d'obésité en raison du manque d'accès à des aliments nutritifs et de la dépendance à des options riches en calories et pauvres en nutriments."
          },
          {
            "Question": "Comment les disparités d'accès à l'alimentation contribuent-elles aux inégalités socio-économiques ?",
            "TrueAnswer": "Approfondissent les disparités",
            "FalseAnswer": [
              "Éliminent les disparités",
              "Créent l'égalité",
              "Renforcent les liens sociaux"
            ],
            "Explanation": "Les disparités d'accès à l'alimentation approfondissent les inégalités socio-économiques, impactant la santé, la stabilité économique et le bien-être général des individus en fonction de leur accès à une alimentation nutritive."
          },
          {
            "Question": "Quelle législation vise à améliorer l'accès à une alimentation saine dans les communautés à faible revenu en offrant des incitations financières?",
            "TrueAnswer": "Initiative de financement d'aliments sains",
            "FalseAnswer": [
              "Loi sur les subventions alimentaires malsaines",
              "Projet de réduction des taxes sur les aliments transformés",
              "Programme d'expansion de la restauration rapide"
            ],
            "Explanation": "L'initiative de financement d'aliments sains vise à améliorer l'accès à une alimentation saine dans les communautés à faible revenu en offrant des incitations financières pour attirer des épiceries et des marchés dans les zones mal desservies."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}